<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="Tips">
        <item>Скорее всего, тебе опять скучно, раз ты решил уделить мне минутку внимания. А ведь скука - это фундаментальная неспособность осознавать жизнь. Благодаря ежедневной рутине ты разучился радоваться простым мелочам в этой жизни, а ведь без этих мелких радостей твоя жизнь станет серой и унылой, если уже таковой не стала. Например, как давно ты радовался простому рассвету? А мелкому дождику? Как давно ты забывал обо всех своих проблемах и просто радовался жизни? А ведь секрет счастливых людей как раз и заключается в том, что они стараются радоваться каждой такой мелочи. Поэтому попробуй сейчас просто встать, подойти к окну и полюбоваться видом из окна. Попробуй просто радоваться всем тем мелочам, которые по сотню раз за день встречаются тебе.\n\n

«Шире открой глаза, живи так жадно, как будто через десять секунд умрешь. Старайся увидеть мир. Он прекраснее любой мечты, созданной на фабрике и оплаченной деньгами. Не проси гарантий, не ищи покоя — такого зверя нет на свете.»\n\n

© Рэй Брэдбери «451 градус по Фаренгейту»</item>
        <item>Ты пришёл с работы и у тебя есть несколько часов, чтобы посидеть в Интернете и поспать. Завтра ты опять пойдёшь туда же, чтобы заниматься делами, которыми заниматься не хочешь, потому что нужно платить за жизнь и покупать вещи, которые тебе не нужны. \n\n

А знаешь, в дурдомах сейчас ужин. Психи с удовольствием уплетают мясной плов из металлических тарелок, заедая хлебом с маслом, после чего получат яблоко и стакан кефира. Они покушают, и, обсудив вечернее меню, пойдут в палаты, где будут до глубокой ночи играть в настольные игры, читать книги и просто болтать о всяких интересных и не очень вещах. Кто-то будет рассказывать анекдоты, а остальные будут до слёз хохотать. Потом они лягут спать, когда захотят, и проснутся, когда захотят, а не когда надо. Ты на тот момент уже будешь давным-давно на своей нелюбимой работе, делая то, что тебе говорят, чтобы хоть как-то сводить концы с концами.\n\n

А теперь скажи, кто из вас действительно псих? И не пора ли задуматься о переменах?\n\n </item>
        <item>Значение в жизни имеет только практика. Чем больше у вас знаний в ущерб навыкам, тем меньше от них толку. Как же вы поймете, что какие-то знания неверны, какие-то вы не знаете, как применять, а какие-то и вовсе не работают в реальном мире? Вы никогда не думали об этом? Добро пожаловать в реальный мир.</item>
        <item>Ежедневно человек сталкивается с выбором. Не важно, выбирает он между чаем и кофе или же он выбирает путь, по которому будет идти до конца своей жизни. Важно лишь то, что нужно делать правильный выбор и не жалеть о нем. Всякий раз, когда ты стоишь перед выбором, будь внимателен: не выбирай то, что удобно, модно, признано обществом, почетно. Выбирай то, что находит отклик в твоём сердце. Только так ты точно не будешь жалеть о своём выборе. \n\n

«Нашу судьбу формируют именно те маленькие и незаметные решения,
которые мы принимаем по сто раз на дню.». Омар Хайям.</item>
        <item>Иногда жизнь закрывает двери, потому что пора двигаться. И это — хорошо, потому что мы часто не начинаем движение, если обстоятельства не вынуждают нас. Когда наступают тяжёлые времена, напоминайте себе, что никакая боль не прибывает без цели. Двигайтесь от того, что причиняет вам боль, но никогда не забывайте урок, который она преподаёт вам. То, что вы боретесь, не означает, что вы терпите неудачу. Каждый большой успех требует, чтобы присутствовала достойная борьба. Оставайтесь терпеливыми и уверенными. Всё наладится; скорей всего не через мгновение, но, в конечном счете, всё будет. \n\n

Помните, что есть два вида боли: боль, которая ранит, и боль, которая изменяет вас. Когда вы идёте по жизни, вместо того, чтобы сопротивляться ей, помогите ей развивать вас.</item>
        <item>Ты никогда не задумывался о том, что чувствуют люди, которые сделали нам больно? Никогда не задумался о том, что в душе этим людям очень больно и именно поэтому они такие злые? Ведь счастливые люди не хамят в очередях, не ругаются в транспорте, не сплетничают за спиной у коллег. Счастливым людям просто не до этого. Задумайся об этом, когда в следующий раз человек сделает тебе больно</item>
        <item>Наверное, ты и не обращал внимание на то, как человек сам себе усложняет жизнь. То, к чему можно отнестись проще, мы разбираем на части, подкрепляем опасениями, пропитываем эмоциями, а потом носимся с этим грузом. Носимся до тех пор, пока не избавимся от этого груза или не перебросим его на других. Не стоит усложнять жизнь себе или другим, она и без того полна трудностей. Просто попытайся относиться ко многим вещам проще, спокойнее, рассудительнее.</item>
        <item>Как много дел ты запланировал? И от скольких дел ты отказался, постоянно откладывая это на потом и придумывая различные оправдания? Ведь сделать первый шаг не так уж и трудно, но мы постоянно ссылаемся на различные причины: лень, здоровье, занятость, привязанность к чему-либо и даже страх. Можно вечность крутиться в колесе и ждать, когда подходящий момент наступит, но он уже наступил. Вот прямо сейчас. И если ты не сделаешь это сегодня, то так и будешь до конца своих дней откладывать то, что давно уже хотел сделать. \n\n

«Через двадцать лет вы будете более сожалеть о том, чего НЕ СДЕЛАЛИ, чем о том, что вы СДЕЛАЛИ. Поэтому, отбросьте сомнения. Уплывайте прочь от безопасной гавани. Поймайте попутный ветер своими парусами. Исследуйте. Мечтайте. Открывайте.» \n\n

Марк Твен</item>
        <item>Вы не будете расти, если не будете пытаться совершить что-то за пределами того, что вы уже знаете в совершенстве. Только так и можно стать великим <че></че>ловеком в своём деле. \n\n

Если ты считаешь, что ты уже достиг всех высот в определенной области, то это огромное заблуждение. Всегда есть куда стремиться, что изучать, всегда найдётся кто-то лучше. Так может пора уже перестать тратить время на социальные сети и стать чуточку лучше в том, что ты уже умеешь делать?</item>
        <item>Существуют просто Зло и Большое Зло, а за ними обоими в тени прячется Очень Большое Зло… Порой бывает так, что Очень Большое Зло схватит тебя за горло и скажет: Выбирай, братец, либо я, либо то, которое чуточку поменьше. \n
И как бы странно это не звучало, но иногда из двух зол нужно выбрать большее, ведь именно тогда появится шанс сделать малое добро.</item>
        <item>Люди любят выдумывать страшилищ и страхи. Тогда сами себе они кажутся не столь уродливыми и ужасными. Напиваясь до белой горячки, обманывая, воруя, исхлестывая жен вожжами, моря голодом старую бабку, четвертуя топорами пойманную в курятнике лису или осыпая пулями животное. Они любят думать, что ужаснее и безобразнее их все-таки привидение, которое ходит на заре по хатам. Тогда у них легчает на душе. И им проще жить. \n
Но я открою Вам одну маленькую тайну. Жить нужно так, чтобы потом не пришлось просить прощения перед другими. Только так ты не будешь жалеть о чем-либо, только так ты сможешь найти истинный путь. </item>
        <item>Быть нейтральным - не значит быть равнодушным и бесчувственным. Не надо убивать в себе чувства. Достаточно убить в себе ненависть.</item>
        <item>Трудно требовать от человека, чтобы он освободился от страхов. Страхи выполняют в психике человека не менее важную роль, чем все остальные эмоциональные состояния. Психика, лишенная страха, была бы психикой ущербной. Увечной. Поэтому старайтесь бороться со своими страхами, но и не отказывайтесь от них полностью. Именно борясь со своими страхами, Вы можете стать сильнее, храбрее, лучше.</item>
        <item>Нельзя заплатить за то, что не имеет цены. Некоторые утверждают, будто каждая, абсолютно каждая вещь в мире имеет свою цену. Это неправда. Есть вещи, у которых нет цены, они бесценны. Их проще всего узнать: стоит только их потерять, и все - они уже потеряны навсегда. А теперь задумайся, есть ли в твоей жизни вещи, которые не имеют цены? Разумеется есть. Постарайся ценить эти вещи и не терять, ведь иначе ты их уже не вернешь.\n\n
«– Отвратительная картинка, – сказала она, скрещивая руки на груди. – Человек, который все потерял. Знаешь, певун, это любопытно. В свое время мне казалось, что всего потерять нельзя, что всегда что-то да остается. Всегда. Даже во времена презрения, когда наивность может отыграться самым чудовищным образом, нельзя потерять все. А он… Он потерял несколько кварт крови, возможность нормально ходить, частично власть над левой рукой, ведьмачий меч, любимую женщину, чудом найденную дочь, веру… Но, подумала я, но ведь что-то должно было у него остаться? Я ошибалась. У него уже нет ничего… Даже бритвы.» Ведьмак, Час презрения.
</item>
        <item>Грядёт время перемен. Печально будет стареть, сознавая, что не сделал ничего такого, чтобы грядущие перемены были бы переменами к лучшему. Лично я написал это приложение, надеясь хотя бы немного изменить Ваш взгляд на жизнь. Надеясь научить Вас ценить эту жизнь, быть более рассудительными и ответственными. И я искренне надеюсь, что каждый из Вас тоже сделает сегодня маленькое добро другому человеку. Простое маленькое добро, которое не отнимет много времени. Это ведь так просто.\n\n
«Надо было менять всё. Не одну жизнь и не две жизни, не одну судьбу и не две судьбы — каждый винтик этого смрадного мира надо было менять…» Пикник на обочине
</item>
        <item>Трудно требовать от человека, чтобы он освободился от страхов. Страхи выполняют в психике человека не менее важную роль, чем все остальные эмоциональные состояния. Психика, лишенная страха, была бы психикой ущербной. Увечной. Поэтому старайтесь бороться со своими страхами, но и не отказывайтесь от них полностью. Именно борясь со своими страхами Вы можете стать сильнее, храбрее, лучше.\n

И не бойтесь идти навстречу своим страхам, ведь так Вы изучаете свой страх. Известное перестаёт быть кошмаром. То, с чем умеешь бороться, уже не так страшно.</item>
        <item>До чего же странное существо человек. Вся его жизнь – сплошное чудо, но как раз в чудеса-то он и не верит. Ведь из-за всей этой суеты мы просто не замечаем всех тех чудес, которые случаются рядом с нами. Даже в простом звёздном небе можно увидеть маленькое чудо, если забыть о всех своих проблемах и просто наслаждаться видом. \n\n

«— А что это за звуки, вон там? – спросила Алиса, кивнув на весьма укромные заросли какой-то симпатичной растительности на краю сада.\n
— А это чудеса, – равнодушно пояснил Чеширский Кот.\n
— И.. И что же они там делают? – поинтересовалась девочка, неминуемо краснея.\n
— Как и положено, – Кот зевнул. – Случаются…»\n</item>
        <item>Попав под дождь, ты можешь извлечь из этого полезный урок. Если дождь начинается неожиданно, ты не хочешь намокнуть и поэтому бежишь по улице к своему дому. Но, добежав до дома, ты замечаешь, что всё равно промок. Если же ты с самого начала решишь не ускорять шаг, ты промокнешь, но зато не будешь суетиться. А теперь подумай, сколько бы ты сберег нервов, если бы при решении некоторых проблем ты не суетился бы в панике, а действовал медленно, спокойно, рассудительно?</item>
        <item>Попробуй сейчас посмотреть на человека, который находится рядом с тобой. Ни за что не догадаешься, что за человек перед тобой, потому что - хорошо ли, плохо ли - его внешний вид всего лишь маскарадный костюм. Хэллоуин каждый день, для большинства из нас, только бы не чувствовать себя одиноким, только бы продолжать быть счастливым, может быть. И ты, скорее всего, тоже играешь в этот маскарад, одеваясь и поступая так, как положено, а не так, как хочется. Так может хотя бы один день проведешь ради себя, без всякого маскарада? Попробуй в свой следующий выходной поступать так, как хочется тебе, а не как принято поступать в обществе. В пределах разумного, конечно же.</item>
        <item>«Судьба в невзгодах всегда оставляет лазейку, чтобы можно было выбраться из них.» Поэтому в следующий раз, когда ты столкнешься с проблемой, которую нельзя решить, вспомни эти слова и ищи ту самую лазейку. Ищи до тех пор, пока не найдешь решение своей проблемы. Ведь безвыходных ситуаций не бывает в принципе, просто в некоторых ситуациях выход найти слишком трудно. \n\n

«Нет на свете ничего такого, чего нельзя было бы исправить.» Пикник на обочине.\n\n
        «Согласно одной из легенд Зоны, именно это сказал Рэд Шухов своим спутникам за несколько мгновений до того, как они замуровали его живьем у основания бетонного саркофага Четвертого энергоблока. И только вера в себя помогла этому человеку выжить, стать легендой и добиться исполнения своего желания.» © "Зона поражения" </item>
        <item>Жизнь - это зеркало, и человек видит в нем отражение всех своих мыслей. Поэтому если в твоих глазах мир является серым, унылым и жестоким, то видимо и сам ты серый, унылый и жестокий. \n\n

« В одно окно смотрели двое:\n
Один увидел дождь и грязь,\n
Другой - листвы зелёной вязь,\n
Весну и небо голубое.\n
В одно окно смотрели двое…» Омар Хайям</item>
        <item>Ты можешь построить свое будущее из чего угодно. Из какой-нибудь крошки или искры. Из желания двигаться вперед, медленно, один шаг за другим. Ты можешь построить на руинах просторный город, в котором ты будешь счастлив. Достаточно лишь захотеть и сделать первый шаг на пути к своей мечте. И вот, шаг за шагом, буквально день за днём ты уже становишься ближе к своей мечте. Ты становишься чуточку счастливее. </item>
        <item>Со временем ты будешь становиться всё более консервативным. Это просто факт, который следует принять. Те, кто окружают тебя, создадут нечто вроде пузыря, который будет поддерживать «статус кво» (текущее положение дел). Именно поэтому самые сумасшедшие идеи нужно реализовывать именно сейчас. Иначе потом уже будет слишком поздно, ведь ты станешь слишком боязливым.</item>
        <item>Читай так много, как только можешь. Постарайся освоить технику быстрого чтения с высоким уровнем запоминания. Ведь книги помогают нам развиваться и самосовершенствоваться. И уж если Эмерсон Спартс читает по 2–3 книги в неделю, то ты вполне можешь прочитать хотя бы одну книгу в неделю.</item>
        <item>Мы слишком много времени торчим в комнатах. Слишком много думаем в четырех стенах. Слишком много живем и отчаиваемся взаперти. А на лоне природы разве можно впасть в отчаяние? А сольешься с природой – никогда не станешь отчаиваться. Да и само отчаяние среди лесов и полей выглядит куда приличнее, нежели в отдельной квартире с ванной и кухней. И даже как-то уютнее. Мы превращаемся в мебель. Каменные громады переломили нам спинной хребет. Чем мы стали? Ходячей мебелью – диванами, туалетными столиками, сейфами, арендными договорами, получателями жалованья, кухонными горшками и ватерклозетами. Скучная мы порода, не правда ли? Так может пора уже вырваться хотя бы на денек из этих каменных джунглей и отправиться на природу? Хотя бы один день отдохнуть от работы, суеты, своего дома и целого города, где ежесекундно кто-то суетится.</item>
            <item>Скажи мне, у тебя раньше была мечта? Глупая мечта, от которой пришлось отказаться из-за того, что со временем она начала тебе казаться несбыточной? Такая мечта есть практически у каждого человека. И проблема в том, что 90% людей просто отказываются от своей мечты. Причиной отказа от собственной мечты, как правило, служит мнение окружающих тебя людей. Они могут посчитать твою мечту глупой, несбыточной, да и что её вообще нереально осуществить. \n

Но кто сказал тебе, что это невозможно, и какие великие достижения дают ему право устанавливать для тебя ограничения? Почему люди, которые сдались и отказались от своей мечты, подталкивают тебя к тому же? Ты ведь свободная птица и сам можешь выбирать путь, по которому тебе следует идти. \n

Поэтому запомни раз и навсегда: никогда не отказывайся от собственной мечты. Ведь твоя мечта - это единственное, ради чего стоит жить.\n Дайте человеку цель, ради которой стоит жить, и он сможет выжить в любой ситуации. \n
И.В.Гете  </item>
        <item>Самое важное – сделать хоть что-то для достижения успеха, и сделать это прямо сейчас. Это и есть самый главный секрет – несмотря на всю свою простоту. Потрясающие идеи есть у каждого, но редко кто делает хоть что-то, чтобы воплотить их на практике, причем прямо сейчас. Не завтра. Не через неделю. Сейчас. \n\n

Я уверен, что и у тебя есть несколько хороших идей, которые ты откладываешь на завтра. Забавно, ведь это «завтра» зачастую длится всю твою жизнь. Быть может, пора уже начать реализовывать свои  идеи? </item>
        <item>Вы никогда не сумеете решить возникшую проблему, если сохраните то же мышление и тот же подход, который привел вас к этой проблеме. Если вы не можете решить определенную проблему, тогда, быть может, стоит взглянуть на неё с другой стороны? Или полностью изменить образ мышления, чтобы увидеть решение проблемы? В конце концов, безвыходных ситуаций не бывает в принципе. Нужно лишь правильно искать способы решения проблемы и учиться смотреть на ситуацию с разных стороны. \n\n

К примеру, вы видите перед собой закрытую дверь. Большинство людей просто развернется и уйдет, но успешные люди будут пытаться открыть её. Быть может, стоит поискать ключ рядом? Или воспользоваться отмычкой? Или даже ломом? Всегда есть способы решить возникшую проблему, нужно лишь правильно на неё взглянуть и не отступать, увидев трудности на своём пути. </item>
            <item>Мир пытается оставить тебя тупым. Начиная от банковских платежей и процентов и заканчивая чудо-диетами — из необразованных людей легче вытрясти деньги и ими проще управлять. Занимайтесь самообразованием столько, сколько можете — для того, чтобы быть богатым, независимым и счастливым. Читайте книги и развивайте собственное мнение, а не мнение, навязанное обществом, телевизором, журналами.</item>
            <item>Научись ценить то, что есть у тебя прямо сейчас, иначе истинную ценность вещей ты осознаешь только тогда, когда они будут уже потеряны. \n

Мы стояли с моим мужем в кафе и пили кофе. Муж был молод и красив, и я его любила. На мне было старое пальто, которое портило мне жизнь. Я мучилась комплексом неполноценности и ненавидела это пальто, которое не грело, а только уродовало меня. Кафе было дешевым, а кофе невкусным. И я мечтала, что когда-нибудь мы будем пить хороший кофе в красивом ресторане, и я буду модно одета. А муж смотрел на меня сияющими глазами, он меня любил и не знал, о чем я печалюсь. … Он умер молодым, а я осталась. И в моей жизни было потом много разных кафе и кофе, и много модных пальто. А его не было. Я очень часто вспоминаю этот эпизод, когда у меня все было, а я об этом не знала…\n

Елена Рог. О светлячках и хьюмидорах \n</item>
        <item>«Ничто в мире не может заменить упорства. Талант не заменит его: нет ничего более обычного, чем талантливый неудачник. Гений тоже не заменит его: непризнанная гениальность почти вошла в поговорку. Образование не заменит упорства: мир полон образованных изгоев. Лишь упорство и решимость всемогущи. Лозунг «не сдавайся» решал, решает и всегда будет решать любые человеческие проблемы.» \n\n

 Джон Кулидж</item>
            <item>Если можешь сделать подарок, то не медли с этим, помня, что обстоятельства переменчивы. Не исключено, что завтра ты уже не сможешь сделать подарок близкому человеку, ибо слишком долго медлил. А затем останутся лишь сожаления из-за того, что ты столько раз упускал подобные моменты. </item>
            <item>Смысла в этой жизни не существует, тебе придётся самому создавать его. Просто попробуй следовать за своей мечтой или заниматься тем, что тебе действительно нравится.\n" Обычная логика утверждает: если ты несчастлив, значит, у тебя нет счастья. А раз его у тебя нет, то иди и ищи. Парадоксальная же логика говорит: если ты пойдёшь искать счастье, то ты его потеряешь! Просто сядь и пойми, что оно у тебя есть." \n
Сократ.  </item>
            <item>Вне зависимости от того, о чем вы мечтаете — начинайте над этим работать! И тогда в вашей жизни начнут происходить самые настоящие чудеса! </item>
            <item>Изменения – это всегда страшно. Но никто не изменит за вас вашу жизнь. Вы понимаете, какой должны сделать выбор, но несмотря на страх, движетесь вперед. Это главное правило успеха.</item>
        <item>Люди всегда ждут идеальных обстоятельств, чтобы начать что-то делать, будь то учеба, бизнес или тренировки. Пойми ты наконец: идеальной ситуации не существует! На тебя не свалится из ниоткуда куча возможностей, после чего ты скажешь: вот оно — мое время. Началом всего может быть только одно — твой первый шаг, час боли, дающий величие длиною в жизнь.</item>
        <item>«Тот, кто не сталкивался с трудностями, не познает силы. Тому, кто не знавал бедствий, не нужна смелость. Загадочно, однако то, что самые лучшие черты характера в человеке, как раз и прорастают в почве, наполненной трудностями.» \n\n

Гарри Фосдик</item>
        «Закончив день, забудьте о нём. Все, что вы могли, вы сделали». Уолдо Эмерсон \n\n

        Верьте или нет, но один из сильнейших демотиваторов – это ваше прошлое. Оно тяжелым бременем лежит на ваших плечах, мешая двигаться вперед и заставляя себя постоянно смотреть назад. Вы невольно вешаете на себя лишний груз прошлого, который лишь замедляет вас. И чем больше вы оглядываетесь назад, тем больший груз вы на себя вешаете.\n

        Но вся правда в том, что прошлого никак не вернуть. Стоит как можно меньше думать о своём прошлом и двигаться вперед. В конце концов, вы уже сделали всё, что вам на тот момент казалось правильным. Сожалению об ошибках и упущенных возможностях места тут быть не должно.
        <item>Всегда старайся лучше разобраться в ситуации, прежде чем делать выводы.</item>
        <item>Всем и каждому понятно, что смерть неизбежна. Но всегда кажется, что с тобой не случится никакого несчастного случая, пули пролетят мимо, болезнь обойдет стороной. А смерть от старости – это так нескоро, что можно даже не думать об этом. Нельзя жить в постоянном сознании своей смертности. Об этом надо забыть, и если такие мысли все же приходят, надо их гнать, надо душить их, иначе они могут пустить корни в сознании и разрастись, и их ядовитые споры отравят все существование тому, кто им поддался. Нельзя думать о том, что и ты умрешь. Иначе можно сойти с ума. Только одно спасает человека от безумия – неизвестность. Жизнь приговоренного к смерти, которого казнят через год и он знает об этом, жизнь смертельно больного, которому врачи сказали, сколько ему осталось, отличаются от жизни обычного человека только одним: первые точно или приблизительно знают, когда умрут, обычный же человек пребывает в неведении, и поэтому ему кажется, что он может жить вечно, хотя не исключено, что на следующий день он погибнет в катастрофе. Страшна не сама смерть. Страшно ее ожидание.</item>
        <item>Может случиться, что происходит с тобой какое-то событие, которое заставляет тебя совершать определенные поступки и принимать определенные решения, причем у тебя есть свободный выбор — хочешь, сделай так, хочешь, этак. Но если ты примешь правильное решение, то дальнейшие вещи, которые с тобой будут происходить — это уже будут не просто случайные события… Они будут обусловлены тем выбором, который ты сделал. И если ты опять встал на перепутье и опять принял нужное решение, потом перед тобой встанет выбор, который тебе уже не покажется случайным, если ты, конечно, догадаешься и сумеешь осмыслить его. И твоя жизнь перестанет постепенно быть просто набором случайностей, она превратится… в сюжет — все будет соединено некими логическими, не обязательно прямыми связями, и вот это и будет твоя судьба.</item>
        <item>Любая цель достижима. Не видишь удобного случая — создай его. Возможность есть повсюду, только не зевай.</item>
        <item>На мой взгляд, люди делятся на две группы: одни всю жизнь пытаются построить свое будущее, другие тратят жизнь, пытаясь исправить прошлое. И лучше относиться к первой группе, ведь постоянная погоня за прошлым - бессмысленное занятие. Прошлое уже не вернуть, зато будущее зависит только от тебя.</item>

    </string-array>

</resources>